### Домашнее задание к занятию "6.1. Типы и структура СУБД"
## Задача 1
* Электронные чеки в json виде - MongoDB тк является документированной NoSQL БД, а в чеках есть поля для интексирования и можно использовать JSON.
* Склады и автомобильные дороги для логистической компании - Реляционная БД PostgreSQL/MySQL, тк данные четко структурированные и списки складов и автомобильных дорог можно представить ввиде таблиц.
* Генеалогические деревья - Графовые БД. Например Amazone Neptune 
* Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации - Redis, потому что я знаком с ним)
* Отношения клиент-покупка для интернет-магазина - MongoDB, аналогично п.1
### Задача 2
* Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись) - По классификации CAP - P / PACELC - PC  
* При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера - По классификации CAP - CP / PACELC - PC
* Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение - по PAC CP / PACELC - PA

### Задача 3
Могут ли в одной системе сочетаться принципы BASE и ACID? Почему?-  Думаю впринципе могут. Если получится реализовать разделение данных на требеющих высокую надежность и нетребующих надежность.

### Задача 4
```
Вам дали задачу написать системное решение, основой которого бы послужили:

* фиксация некоторых значений с временем жизни
* реакция на истечение таймаута
Вы слышали о key-value хранилище, которое имеет механизм Pub/Sub. Что это за система? Какие минусы выбора данной системы?
```
Если это key-value система то Redis который реализует механизм pub/sub (https://habr.com/ru/post/278237/) т.е другими словами кеш.
